Üks tuhat kaheksa sada üheksakümmend seitsmendamal aastal, neljandamal Jüri kuu päewal Emmaste walla liikmed, kohtule tuntud laewa "Karlos-Strigmar'i" kiper Mihkel Kalju ja madrused Peet Kalju, Andrus Mähe, Andrus Kalju, Peet Kalju, Ado Sau ja Aleksander Kalju palusiwad nendelt sisseantud kirjaliku lepingut selle kohtu raamatusse üles wõtta: laewa "Karlos-Strigmari" kipper Mihkel Kalju kauples tänawuse meresõidu ajaks, mis kuueteistkümnemal Jüri k.p. see aasta Suuremõisa sadamas algab, laewa peale madrusteks Peet Kalju kahekümne kahe, Andrus Mähe kahekümne, Andrus Kalju kuueteiskümne, Peet Kalju wiieteistkümne, Adu Sau kolmeteiskümne ja Aleksander Kalju kümne rubla kuu palgaga.
See leping sai pärast lepingu raamatusse kirjutamist pooltele ette loetud ja Mihkel Kaljult, Peet Kaljult, Andrus Mähelt, Andrus Kalju'lt, Aado Sau'lt ja Aleksander Kalju'lt alla kirjutatud, mis kohus õigeks tunnistab.
Ustawaks tunnistatud ära kirja wöttis wasta: M. Kaljo [allkiri].
